央視前主持 指「中國需為添亂向全球道歉」, 被徹底封殺

央視前主持人阿丘, 在上年曾支持香港警察

但佢最近良心發現, 直指中國需為添亂向全球道歉

結果, 良心發現卻無好報

【武漢肺炎】稱中國應向全球道歉惹不滿 央視前主持被徹底封殺
更新時間 (HKT): 2020.03.05 20:05

央視前主持人阿丘早前在微博，回應美國《華爾街日報》一篇題為《中國是真正的亞洲病夫》文章時，聲稱中國應向世界鞠個躬，說句對不起，結果引起內地網民不滿，狠批他「反骨」。內地媒體昨日報道，阿丘已被徹底封殺，其此前在央視曾出鏡主持的某檔社會類節目，也已經在2019年底被調整。

報道稱，阿丘在央視的出鏡率早已很低，近年來很少露面主持節目，但是網友對他突然傳出被央視封殺的消息還是感到很意外的，而他遭到封殺的原因也成為網友討論的焦點。特別是自他在微博的言論惹起網民的不滿後，外界猜測聲不斷，當時就傳出他被央視封殺的消息，不過，阿丘解釋稱只是崗位調整，並沒有被封殺。

至昨日，新浪網引述央視總編室知情人士表示，阿丘已被徹底封殺，其此前在央視曾出鏡主持的某檔社會類節目，也已經在2019年底被調整。

資料顯示，阿丘原名邱孟煌，2003年到中國央視擔任主持人，曾主持過《第10放映室》、《文化正午》等節目。

上月20日，阿丘在微博回應《華爾街日報》所觸發的一場涉嫌辱華風波：此時，雖然東亞病夫的牌匾早已踢碎了一個多世紀了，但我們可不可以說話語調稍溫和並帶些歉意，不慫也不豪橫地把口罩戴起來，向世界鞠個躬，說聲：對不起，給你們添亂了？」

此留言一出，隨即引起不少內地網民的強烈不滿，認為阿丘「吃裏扒外」，甚至批評他是「洋奴才」。據悉，阿丘的微博賬戶已被封，處於封禁狀態，認證亦被取消了。

新浪網/ 多維新聞網

良心發現卻無好報

支那人都係死光最好

反革命分子應該槍決

支那賤畜安全套都不如

脫離支那是是香港唯一出路，但絕不能直接獨立，必須先經英美託管一段時間再經公投獨立

想消滅支那，我們就要帶領支畜暴動和革命，才有機會從內部瓦解支共（輸出革命+加速主義，缺一不可）

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

必須先紅後藍，否則中共恐成最後贏家

支那人沒有良心發現 只有收唔夠錢